<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Bemura Blog</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://bemura.github.io/"/>
  <updated>2021-08-20T13:27:39.000Z</updated>
  <id>http://bemura.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Emy</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>风之谷</title>
    <link href="http://bemura.github.io/2021/06/06/%E9%A3%8E%E4%B9%8B%E8%B0%B7/"/>
    <id>http://bemura.github.io/2021/06/06/%E9%A3%8E%E4%B9%8B%E8%B0%B7/</id>
    <published>2021-06-06T07:20:13.000Z</published>
    <updated>2021-08-20T13:27:39.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<center>    <img style="border-radius: 0.5125em;    box-shadow: 0 2px 4px 0 rgba(34,36,38,.12),0 2px 10px 0 rgba(34,36,38,.08);"    src="https://i.loli.net/2021/08/20/j5FH3T1ImtPnYla.png" title="">    <br></center><p>看完风之谷，很感动。</p><p>腐海里的巨型生物王虫，无论怎么看都是极浪漫的，晶莹的蜕壳，工业品般由红转蓝的凸形眼睛，布满凌厉黑色排线的身躯像是战争兵器或是神话生物，寄居蟹一样上下运动的步足。王虫是机械感和生物感并存的生命体，粗看原始的外表却显露出神性，冲突中包含纯粹的美感。</p><p>片尾出现的巨神兵则是不稳定的集合体，喷发蒸汽融化破裂的赤色身躯里隐隐露出的苍白骨架，绿光流转的眼睛下是以惊悚节奏摆动着的尖牙，不停融化的巨神兵口中喷出光束炮引发海啸式充满屏幕极速扩散的庵野爆炸，就算是完全融化后暴露在血浆中的细长结构也残留着令人却步的狰狞气息。</p><p>王虫和巨神兵是怪兽片里常见的对峙力量，两者在风之谷腐海遍地的世界观中格外写实，并非只是在结尾登场的象征性创造，而是踏足于故事土壤的切实存在。能看到世界构建如此扎实的动画，作为观众有种梦想成真的满足感。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;center&gt;
    &lt;img style=&quot;border-radius: 0.5125em;
    box-shadow: 0 2px 4px 0 rgba(34,36,38,.12),0 2px 10px 0 rgba(34,36,38,.08);&quot;
    src=&quot;
      
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="动画" scheme="http://bemura.github.io/tags/%E5%8A%A8%E7%94%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>猫咪沙发</title>
    <link href="http://bemura.github.io/2021/05/21/%E7%8C%AB%E5%92%AA%E6%B2%99%E5%8F%91/"/>
    <id>http://bemura.github.io/2021/05/21/%E7%8C%AB%E5%92%AA%E6%B2%99%E5%8F%91/</id>
    <published>2021-05-21T07:19:00.000Z</published>
    <updated>2021-05-30T08:17:01.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<center>    <img style="border-radius: 0.5125em;    box-shadow: 0 2px 4px 0 rgba(34,36,38,.12),0 2px 10px 0 rgba(34,36,38,.08);"    src="https://i.loli.net/2021/05/30/knfbRcPU5X2JDeo.png" title="">    <br></center><p>沙发上躺着家里的猫，或许叫它呼吸的毛团更合适——在堆满丛林般浓密毛发的沙发当中，存在一小团正在有规律的起伏着的毛发聚合物，伴随着表面的起落，还不停有新的毛从毛球上脱落，在空处堆积成又一丛密林。</p><p>我不知道仅凭一只猫是如何制造出规模如此夸张的毛发雨林的，但想到人类也能搭建比自身庞大百倍的混凝土结构就释然了。但无论如何，我能做的仅仅是清理掉沙发上成堆的毛发，用一条能完全包裹住沙发表面的毯子来延缓沙发报废的速度。</p><p>下一周，其实我没仔细计算过，还是只有几天，或许仅仅是几小时，几秒，抑或是趁着我转头的瞬间——那只猫，那只狡猾的野兽，沙发的篡位者——以远非人类能达到的速度在毯子上开辟了一片新的毛发殖民地，那片密林，如今倒有几分城堡的厚重感了，像是真有一座城堡隐藏在层层叠叠的阔叶，枝干和藤蔓之中。这下我拿不出人类的例子做比较，能够勉强与之对应的只有神话中描述的不见头尾的奇迹。</p><p>被我清理掉的毛发结构则一次比一次壮观，从密林中的古堡，到嶙峋陡峭的雪峰，从荒漠中被掩埋的古代遗迹，到流淌着岩浆的炽热火山，甚至是钢筋混凝土建起的繁华都市。要是被人看到我把这些精巧的造物统统倒进垃圾箱，我说不定会被冠以千古罪人的骂名。</p><p>我或许愚钝到已经完全丧失了时间的概念，经常把极短的时间与极长的时间搞混，比如咀嚼早饭的时候会想起昨晚吃过的生日蛋糕的味道，但上一次吃生日蛋糕还是在五年前。比如洗脸时抬头看镜子，会感觉那一瞬间像十几年一样漫长。比如分不清自己清理沙发上猫毛的间隔时间，明明是昨天刚做过清理，今天去打扫时却发现堆了有足足几个月量的毛发。</p><p>感觉上清扫所花费的时间也在我错乱的知觉中越拉越长，十分钟，两小时，半天，三周，一个月，当然我的感觉是不值得信任的，说不定几周的时间仅仅是微不足道的一息。但我仍产生了一种逐渐被未知支配的恐惧，这种情绪并非来源于沙发，而是源于我自己——把猫毛想像成奇异造物，刻意不去留意时间，用清理沙发当作搪塞每一天的借口。我蹲在沙发前，在毛团中那对黄眼睛的注视下，用刷子轻轻刮去毛毯上波涛汹涌的海潮，恐惧并期待着这种生活会永远持续下去。</p><p>但这种生活很快就结束了。</p><p>夏天一到，猫就不再睡沙发，变成了一只坐在窗台上发呆的寻常生灵，掉落的毛发量也恢复到了正常水平。沙发上残留着前一天清理后的痕迹，就像刚收割完的庄稼地，只余下几撮稀稀拉拉的碎毛，无法从中窥见过去的奇景。</p><p>等几天确定猫不会再睡沙发了，我决定收掉毯子，把沙发留给自己享用。可我一拉开毯子，却发现沙发的表面铺着一层细密的毛发——原来是毯子上的猫毛像树一样长出根须，深深扎进了沙发的海绵里。仔细看，毛发中竟然挤满密密麻麻像蚯蚓一样扭动身躯的猫毛。似乎是被掀起毯子的动静吓到了，沙发的缝隙里钻出了几条全身覆盖着猫毛，像猫尾巴一样的蛇；接着是许多长得像猫掌但有六条腿会飞的昆虫，有猫眼纹路的蝴蝶和长着猫耳朵的蜥蜴。最后，因为填充物出走而瘪下去的沙发像猫一样伸了个懒腰，和那群生物一同跳出了窗外。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;center&gt;
    &lt;img style=&quot;border-radius: 0.5125em;
    box-shadow: 0 2px 4px 0 rgba(34,36,38,.12),0 2px 10px 0 rgba(34,36,38,.08);&quot;
    src=&quot;
      
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="小说" scheme="http://bemura.github.io/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>人体蜈蚣</title>
    <link href="http://bemura.github.io/2020/07/26/%E4%BA%BA%E4%BD%93%E8%9C%88%E8%9A%A3/"/>
    <id>http://bemura.github.io/2020/07/26/%E4%BA%BA%E4%BD%93%E8%9C%88%E8%9A%A3/</id>
    <published>2020-07-26T14:17:25.000Z</published>
    <updated>2021-06-06T07:22:30.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<center>    <img style="border-radius: 0.5125em;    box-shadow: 0 2px 4px 0 rgba(34,36,38,.12),0 2px 10px 0 rgba(34,36,38,.08);"    src="https://i.loli.net/2020/08/29/ve5SQ32anobBhqD.png" title="">    <br></center><p>下午本来想看哆啦A梦电影的，结果绕来绕去看了三部人体蜈蚣。</p><p>第一部是我觉得最精致的，虽然只串了三个；追逐戏码拍出了惊悚片的味道。</p><p>第二部的世界观里，第一部是这个世界里的一部电影（甚至还请回了“电影中”的前作主演之一当蜈蚣头）；男主用非常简陋的工具和手法，一口气串了十二个（最后没到这个数），亲自证明了“任何事只要想做就能做到”这个道理；这部的风格比较压抑，演绎了人体蜈蚣最纯粹的恶心的那一面。</p><p>第三部仍然玩了第二部的套路，第一、二部都变成了荧幕上的电影；第一、二部的两位主角被一同请回当第三部的主角，因为主角变成两个，所以电影的破格程度也被乘以了二；第三部应该说是一部粉丝向的电影，当中致敬了第一二部的部分镜头（比如男一从窗户上摔下来后在地面上爬行，男二在囚犯进攻时的哮喘和吐唾沫）；第三部在我看来完全是一部黑色喜剧，集前作之大成，开始真正拥有人体蜈蚣系列属于自己的风格。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;center&gt;
    &lt;img style=&quot;border-radius: 0.5125em;
    box-shadow: 0 2px 4px 0 rgba(34,36,38,.12),0 2px 10px 0 rgba(34,36,38,.08);&quot;
    src=&quot;
      
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="电影" scheme="http://bemura.github.io/tags/%E7%94%B5%E5%BD%B1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我们的祖先</title>
    <link href="http://bemura.github.io/2020/07/07/%E6%88%91%E4%BB%AC%E7%9A%84%E7%A5%96%E5%85%88/"/>
    <id>http://bemura.github.io/2020/07/07/%E6%88%91%E4%BB%AC%E7%9A%84%E7%A5%96%E5%85%88/</id>
    <published>2020-07-07T02:15:49.000Z</published>
    <updated>2021-06-06T07:22:19.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<center>    <img style="border-radius: 0.5125em;    box-shadow: 0 2px 4px 0 rgba(34,36,38,.12),0 2px 10px 0 rgba(34,36,38,.08);"    src="https://i.loli.net/2020/08/29/5EaefNyK9QGVpDR.png" title="">    <br></center><p>刚刚看完《不存在的骑士》，这本书和早些时候我看完的《分成两半的子爵》和《树上的男爵》同属于卡尔维诺《我们的祖先》一书中的故事（译林版把三个故事各拆成了三本书），卡尔维诺在后记里称这三篇是“人如何实现自我的经验的三部曲”，并希望这个系列能使人达到“非个人主义的完整”。</p><p>虽说是三部曲，但是三本书的内容是毫无关联的，使故事得以串成系列的是三本书相同的寓言式情节和象征化的人物编排，卡尔维诺写书的主旨和书中象征意义的分析可以在书的后记中找到，作者不反对读者随心所欲地对故事进行解读，我觉得在这方面深究意义也不大，就谈谈看完的感想好了。</p><blockquote><p>这一次也是我的头脑里先有一个形象多时：一个攀爬在一棵树上的少年……他爬，每天从一棵树到另一棵树地漫游，甚至不再回到树下……</p></blockquote><p>三部曲里我比较中意《树上的男爵》，这是我最早买也是三本书里最厚的一本（几本价格差不多的书，我都是挑的最厚的买），本书的结局我认为是三部曲中最飘逸的，因为篇幅较长，叙事相对来说也是最完整的。</p><blockquote><p>……一段时间以来我一直在想一个从纵向劈为两半的人，那两半中的每一个都自行其事……</p></blockquote><p>《分成两半的子爵》完成于卡尔维诺写作生涯的早期，各种意义上的不成熟，情节比起故事性更看重形式感，不过角色身上浓重的象征味道已经有晚期卡尔维诺的影子了。</p><blockquote><p>……这个思考的焦点渐渐地与长久以来占据我心中的一个形象重合：一副行走的盔甲，中间是空的……</p></blockquote><p>《不存在的骑士》虽然是第三本，但是情节却和《分成两半的子爵》一样干巴巴的，故事的结局比起寓言色彩，更注重现实意义一点，说好听点是一本脚踏实地的书，可惜没有了《树上的男爵》里的那份潇洒。</p><p>卡尔维诺写作最显著的特点是会用一大长串排比式的描写，但在这三部曲中，承载象征意义故事的精巧结构更具识别性，书中的每一章节基本上都是主人公与各不相同的一个或多个符号化的角色进行互动的场景，每一章的开头也大多是由充当叙事者和评论者的边缘人物“我”来引入，并转移到情节本身，书中的主人公出于各种原因都会进行某些尝试，但是均以不完满的结局告终。</p><p>我看书很少会思考书的现实意义，一般来讲只看情节和一些浮于表面的东西，卡尔维诺《我们的祖先》三部曲的情节毫无疑问是精彩的，精致的结构和恰到好处的描写为小说增色不少，是兼具可读性和故事性的卡尔维诺式童话。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;center&gt;
    &lt;img style=&quot;border-radius: 0.5125em;
    box-shadow: 0 2px 4px 0 rgba(34,36,38,.12),0 2px 10px 0 rgba(34,36,38,.08);&quot;
    src=&quot;
      
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="小说" scheme="http://bemura.github.io/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="http://bemura.github.io/2020/07/01/hello-world/"/>
    <id>http://bemura.github.io/2020/07/01/hello-world/</id>
    <published>2020-06-30T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-02-02T00:30:36.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<center>    <img style="border-radius: 0.5125em;    box-shadow: 0 2px 4px 0 rgba(34,36,38,.12),0 2px 10px 0 rgba(34,36,38,.08);"    src="https://i.loli.net/2020/08/29/xtlAFBDKogiXhLc.png" title="">    <br></center><p>听说Hexo自建博客连服务器都不用，就试着搞了一个。</p><p>虽然页面主题不够简洁，但比WordPress上的傻瓜博客干净多了。</p><p>博客搞起来很简单，没出啥问题，参考了<a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/26625249" target="_blank" rel="noopener">这</a><a href="https://medium.com/@bebebobohaha/%E4%BD%BF%E7%94%A8-hexo-gitpage-%E6%90%AD%E5%BB%BA%E5%80%8B%E4%BA%BA-blog-5c6ed52f23db" target="_blank" rel="noopener">三</a><a href="https://medium.com/@z0935323866/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E6%9E%B6%E8%A8%ADhexo%E7%B6%B2%E7%AB%99-7074161158f8" target="_blank" rel="noopener">篇</a>教程。</p><p>接下来完善一下About页面。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;center&gt;
    &lt;img style=&quot;border-radius: 0.5125em;
    box-shadow: 0 2px 4px 0 rgba(34,36,38,.12),0 2px 10px 0 rgba(34,36,38,.08);&quot;
    src=&quot;
      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>泥巴山</title>
    <link href="http://bemura.github.io/2019/11/29/%E6%B3%A5%E5%B7%B4%E5%B1%B1/"/>
    <id>http://bemura.github.io/2019/11/29/%E6%B3%A5%E5%B7%B4%E5%B1%B1/</id>
    <published>2019-11-29T07:19:00.000Z</published>
    <updated>2021-05-30T08:16:16.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<center>    <img style="border-radius: 0.5125em;    box-shadow: 0 2px 4px 0 rgba(34,36,38,.12),0 2px 10px 0 rgba(34,36,38,.08);"    src="https://i.loli.net/2021/05/28/oYTAwWVhyt9vfrd.png" title="">    <br></center><p>那是一个大坑，我敢拍着胸脯保证，就在学校后面的荒地里，黑糊糊的一眼看不到底，而挖出来的土足有小山那般高，甚至比小山还高一些。</p><p>我所处的地区是没有山的，连高过四层的楼都很少见，同伴听了我的话，激动得涨红了脸，连称稀奇。</p><p>于是在天还没亮的时候，我带着几个从没爬过山的朋友摸黑跑到荒地里。我没有骗他们，这确实是一座无与伦比的大山，我的几个朋友齐齐称赞着。我还夸了几句挖出这座山的坑有多么多么深，但他们只是随意应和一下，显然，他们的身心已经被眼前这座泥山夺走了。</p><p>为了不让人发现，我们趁天还没破晓就向上爬，我冲在第一个，而他们则紧紧跟在后面。</p><p>天色渐亮，好在厚厚的云层挡住了阳光，我们几个在土堆上显得毫不起眼，我把脚踢进成块的土石，松散的碎岩里向上爬，不時还能踩到几块动物化石和碳化的碎骨。我捡起一块化石端详一阵，又扔在地上，继续向上爬。</p><p>日光从云层里射出来，山下有个眼尖的学生已经看到了我们，他边大叫边朝我们挥手，我们一齐停下脚步朝他挥手回礼。一种拓荒者的情绪振奋了我们，我们踢着石块和夹杂其间的碎煤，一齐哼着电影里听来的爵士乐向前迈步。光线和云把山分割成几块明亮的区域，我们像古代的领主审视起自己的土地：有在阳光下闪闪发亮的石英，有像河一样蜿蜒流淌的石油，还有呈渐变蓝紫色的沉积岩壁。</p><p>“你们几个，给我下来，让我好好教训你们。”阳光已经填满了天空的每一个角落，我们几个人在土坡上的身影任谁都看得到了，已逾中年的暴躁年级主任在土坡下挥舞拳头，我们可怜的班主任像被罚站一样杵在边上，目光里透着犹豫和悲伤。</p><p>几个高年级的学生坏笑着冲上小山准备抓住我们，“快跑”，我们加快脚步朝山顶爬去。就在这时候，天上的云搅在一起变成墨色，突然下起了暴雨来，密密麻麻的雨点淋在我们身上和脚下的土山上，土块化作泥浆，一层一层粘在脚和裤腿上，底下追我们的几个大块头学生也不好受，几个人被雨水和泥浆困住，抱成一团滚下山去了。</p><p>我一边把手深深扎进泥堆里，一边在密不透风的雨点里努力睁开眼寻找可以落脚的地方。等我苦苦支撑到暴雨结束，没有被洪流冲下去的同伴只剩下两个了。</p><p>雨后的太阳凶狠且恶毒，金色的日光打在我们三个人身上，裸露的皮肤被晒成暗红色，头上，身上的泥浆晾干变成了灰色小土块，一路爬一路扑簌簌的向下掉。我们身上的衬衫脏得像块抹布，最后索性脱下来抓在手里。</p><p>我们最终登顶了，这时已是下午，阳光照在我们的背上，拉出三条长长的影子，我们身上已经看不到任何现代文明的痕迹：头发打结，上身赤裸，皮肤通红，指甲里满是泥。我们完全忘记了怎么说话，只是对着远处大声咆哮，表达我们已经失去了的某种情绪。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;center&gt;
    &lt;img style=&quot;border-radius: 0.5125em;
    box-shadow: 0 2px 4px 0 rgba(34,36,38,.12),0 2px 10px 0 rgba(34,36,38,.08);&quot;
    src=&quot;
      
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="小说" scheme="http://bemura.github.io/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>骑士</title>
    <link href="http://bemura.github.io/2019/05/28/%E9%AA%91%E5%A3%AB/"/>
    <id>http://bemura.github.io/2019/05/28/%E9%AA%91%E5%A3%AB/</id>
    <published>2019-05-28T07:19:00.000Z</published>
    <updated>2021-05-30T08:13:45.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<center>    <img style="border-radius: 0.5125em;    box-shadow: 0 2px 4px 0 rgba(34,36,38,.12),0 2px 10px 0 rgba(34,36,38,.08);"    src="https://i.loli.net/2021/05/30/I3BmxauyF1G9Nrv.png" title="">    <br></center><p>骑士从高高的塔顶跌落，砸开古老的城垛，撞上生命旺盛的藤蔓，掉出塔楼，城堡大厅和依附于其上的平民城镇，长长的承重柱和被水淹没的部分，坠入幽深的大海，海水因为深度和光线变幻出的蓝色橙色绿色区域，钻进漂浮在空中的古代遗迹，密集的云层，浑厚的发热的烟气和飞行器群，用黄铜构造的精巧城市和金属支撑杆，落至垃圾堆，最后跌入漆黑潮湿的地下牢狱。</p><p>从人类文明的顶端跌落到底部是一个无法用语言描述的漫长旅程，骑士用在空中坠落的时间足足长达三年——一段寻常人无法担负得起的光阴，大概也只有骑士之类富有效忠精神和牺牲精神的人才能默默忍受。</p><p>最开始的几个月，骑士下落到了城镇的所在高度：每天还能吃上一两串平民们扔向他，和他一起向下坠落的葡萄，有时是几个蜜桃，或是其他水果。但更多时候只能够到一些混在垃圾中的腐烂食物。平民们的好心肠仅限于此，骑士无法依靠这些东西度日。</p><p>为了获得能够长久饱腹的食物，骑士学会了用长剑刺死一些靠近他的向下俯冲的鸟类，有时是乌鸦，或是几只鸽子，数粒麻雀，他把羽毛扒光，挤出血液，挖走内脏，旋即像野人一样大口吃掉生肉。动物的尸体和血污会聚集蝇虫，腐烂变轻，最后云雾一样漂浮溢散，消失于骑士身侧。同行的生命在坠落中迎来轻逸的终结，唯有骑士和他的甲胄在不停下坠。</p><p>落入海中，就不再有甜腻的水果和窜飞的鸟雀了，海水拖住骑士的钢甲沉向海底，周遭漂浮起成群的荧乌贼和发光水母，因锈蚀而失去重量沉浮的船只残骸吸附着蛤蜊，不停碎裂分解着散发温热的大气泡，闪光磷虾，幽蓝的巨型蛸，厚厚海草和珊瑚群蔓生于城壁。甲胄变得滞笨而迟缓——一种藤壶不知何时附身在上——钢铠的所有连接处，缝隙里都生满了火山状的甲壳。骑士不得不注意清理藤壶，同时采集依附在残骸上的贝类，海菜作为食物。这段时间里，海中的气泡钻进盔甲缝隙供骑士呼吸，温热空气里透着一股金属的气味。</p><p>而在泛绿泛橙的海底之下，有所隐瞒的残损遗迹之间，黄铜搭建的城市生长于此，长长的金色烟囱冒着热气，奇巧的闪光道路和呼啸着的金属生物穿梭于城市中，城市中一些住民戴着铝制成的义肢，那是一种与骑士保守的裹住躯体的甲壳完全不同的概念——一种大胆将新奇金属结构暴露在外的先进风尚。骑士周围漂浮了巨大的皮革气球，悬着长长的管道和拉满金属线，一些反应敏捷的住民注意到下坠的骑士，就把绑着长长绳索的铜制钩子一个个朝他发射过去，可是骑士已经在城市底部堆积的厚厚烟雾中消失，钩子纷纷落空，回收时撞上围住城市边缘的铁皮，发出“噹噹”的声响。</p><p>骑士终于落进垃圾堆，在连续两年不停歇的坠落之后，跌入了人类文明中遭割裂遗弃的部分。他看见一些以最简单的几何图线构成的素色建筑，一门无比庞大且装饰尽其华丽的巨型炮筒，无数大大小小形态各异的石碑，几组曲折旋转首尾相连的阶梯，闻所未闻的语言文字，一分为二的长着犄角和翅膀的人，乳白色的尖塔，漆黑的海。所有位于对立面突出部分的事物陈列于此，而不上不下的，没那么尖锐的物件则得以幸存，沿用至今。骑士庆幸又悲哀的发现，此刻他也是这堆伟大残渣中的一部分。</p><p>这场堪称无休止的旅程止于幽深谧静地牢之底——骑士伴着一股暴风轰然落地，激起扩散着溅落的深色烟尘。而自上而下消散的灰烟之中，露出生锈开裂的古老面罩，生满珊瑚虫与水蚤尸体的变形胸甲，其下的干瘪流脓的骑士裸露的膝盖，以及腐烂的佩剑与缺少一只的不知被遗忘在何处的腿甲。甲胄更近于一堆铁锈，抽离了荣誉的光芒后，仅余下多余的分量和失掉的意义。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;center&gt;
    &lt;img style=&quot;border-radius: 0.5125em;
    box-shadow: 0 2px 4px 0 rgba(34,36,38,.12),0 2px 10px 0 rgba(34,36,38,.08);&quot;
    src=&quot;
      
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="小说" scheme="http://bemura.github.io/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
